
                      En español, "sicario" significa "sicario". En términos cinematográficos, Sicario es sensacional, el giro más apasionante y lleno de tensión a través de la encubierta Guerra contra las Drogas de Estados Unidos desde el Tráfico de Steven Soderbergh hace 15 años. El director franco-canadiense Denis Villeneuve (Prisoners, Incendies), trabajando a partir de un guión denso y devastador del actor de los Hijos de la Anarquía Taylor Sheridan, está dispuesto a destrozar sus nervios. Y lo hace alguna vez.

Advertencia: aguarda en las primeras etapas mientras descubres intrigas con las de Game of Thrones. El sustituto de la audiencia es definitivamente la agente de campo del FBI, Kate Macer, interpretada por Emily Blunt en una poderosa actuación que se ubica entre las mejores del año. Blunt demostró que podía patear traseros en Edge of Tomorrow, en la que el coprotagonista Tom Cruise se veía muy raro en comparación. En Sicario, Kate está malditamente cerca de una mujer sola.
        
            